【抗暴之戰】「今日元宵想出去同媽咪食湯圓」 涉藏爆炸品中四男生准保釋

明愛馬鞍山中學去年11月疑有學生藏爆炸品，警方檢獲用錫紙包裹、俗稱TATP的化學品，早前以管有爆炸品等罪分別拘控18歲中六男生及17歲中四男生，兩人不准保釋。辯方今早再替兩人申請保釋。據悉，代表中六生的大狀指男生因貪玩而「玩大咗」，而代表中四生的資深大狀則指「今日元宵，想出去同媽咪食湯圓」。裁判官最終批准中四生保釋，但不得參與集會，亦不得接觸、討論任何爆炸品製造有關的事宜。而中六生則繼續還柙候訊。

兩名被告為就讀中六的黎姓學生（18歲）及中四的趙姓學生（17歲）。黎被控兩項管有爆炸品及一項無牌管有彈藥罪，趙則被控一項管有爆炸品罪。

就讀中四的趙姓被告，今由資深大律師潘熙義務代為申請保釋。趙於去年11月下旬被捕，但並未即時遭落案檢控，直至今年1月才被控，其間四度向警署報到，從沒棄保。

趙的母親、近十名同學、校長、副校長、主任及駐校社工今均到庭，各人不僅寫信稱會對趙嚴加監督，務求令趙不再犯事，更願做趙的人事擔保。趙亦自撰信件，稱明白事件影響校譽，亦擔心學校及同學。

趙已還柙17日，不能與母親同度農曆新年，潘熙稱：「今日元宵，（趙）想出去同媽咪食湯圓。」

署任主任裁判官高偉雄指現時停學指至3月初，質疑若趙不上學，校方如何監管他。潘熙稱校方及外展社工會進行家訪，或要求趙到學校會面；趙母亦已辭去工作，全力照顧趙。

而黎姓被告則已被還柙70多天，今由大律師郭憬憲代為申請保釋。據了解，辯方指黎因一時好奇及愚昧而「玩大咗」，現被扣押兩個多月，已吸取教訓，而且他還年輕，望能保釋。

裁判官最終不准黎保釋，但准趙以現金五萬元擔保外出，趙的副校長及兩名社工亦各付二萬元人事擔保。其間趙須遵守宵禁令，每周向警署報到三次，亦不能參與任何集會，除非是由學校安排；他亦不得進入校方化學實驗室，以及不得接觸或討論任何爆炸品製造有關的事宜。

控罪指，黎於去年11月27日在明愛馬鞍山中學管有一個錫紙包裝、載有八份之一粒豌豆大小的粉末，即TATP高性能炸藥；黎和趙兩人另共同擁有一個錫紙包，內有四顆豌豆大小的粉末。另外，黎還涉管有一發空包彈。案件押後至下月25日，等候轉介區域法院文件。

另外，31歲女侍應陳惠欣被指去年8月10日晚上用鐳射筆照向馬鞍山警署的警員，翌日凌晨步行返回耀安邨住所時遭警員截停，被搜出鐳射筆，今被控以管有攻擊性器罪。辯方需時索取文件及給與法律意見，押後至4月6日再訊。陳女獲准保釋候訊，其間須遵守宵禁令及向警署報到。

【案件編號：STCC369、384/20】

個報串職員

另一個要繼續還押..

唔好意思阻你地討論sorrysorry
p牌開post... 借個位

上個月粉嶺PTU 16槍 懷疑槍決手足
真相未明 無後續？
叫曬救命 點解要開槍？？